蘋論 ：傀儡何須懂政治（李平）

節錄

蘋論 ：傀儡何須懂政治（李平）

一個自稱不懂政治的高官，不停地批評專家、醫生不支持全民檢測是政治計算，結果把醫學問題變成政治事件，甚至有時事評論員認為，是否去檢測已變成對政府的信任投票。一個以暴動罪對7.21恐襲事件受害人、證人進行政治檢控的政府，還要不同背景議員心平氣和攜手合作，豈止是不懂政治，根本就是厚顏無恥。特首林鄭月娥、政務司司長張建宗真的不懂政治？或許，市民這次可以信他們說了真話，因為，傀儡何須懂政治！

奉命檢測 你出豉油我出雞

林鄭月娥早前接受鳳凰衛視專訪時說，自己「真的沒料過」香港政治如此複雜，「因為我不算是很懂得政治的人，我是一個管治的人」。甚麼是政治？中外教科書有不同定義。中國最早出現「政治」一詞是春秋時代的一些典籍，先秦諸子常常把「政」與「治」分開論述，指「政」為君主治國之道，包括倫理、秩序、法令和權力，而「治」只是術。而北宋理學家程頤說：「為政之道，以順民心為本，以厚民生為本，以不擾民為本。」。。。。。。。。

如果不懂政治，又怎麼可能懂管治？不妨看看香港現時的兩大政治事件，一是普及社區檢測計劃，二是立法會議員林卓廷被控參與7.21元朗暴動，就可以懂得，不懂政治的林鄭為何可以穩坐特首位，繼續管治香港。

。。。。。。。。。。在疫情緩和後，在香港人口密集、流動性強、不可能封城封門情況下，是否有必要進行全民檢測，本來是單純的醫學之爭，香港也有能力自己搞掂。但林鄭政府刻意引進中國醫護、設備、資助，貶低香港醫護人員和醫療體系之餘，也引爆私隱被送中的疑慮，林鄭月娥繼而批判專家和醫生抹黑中央、有政治計算，更成功爭取政治化事件。

林鄭政府一再強調，全民檢測是由中央委派的機構直接提供檢測。。。。。。。。。。。。？林鄭政府只不過是奉命檢測的傀儡。

只講政治 沒底線人性可言

其二，從中共政治的角度去看，。。。。。。。。。。「要體現在堅決貫徹黨中央決策部署的行動上」。

林鄭不懂政治，也不懂管治，但肯定懂講政治。無論是200警察。。。。。。。。。。。完全沒有底線，甚至沒有人性可言。

7.21元朗恐襲之所以成為「示威活動強大且持久的推動力」（監警會報告的結論），是因為事件不只被質疑警黑勾結，更被質疑是黨警鄉黑勾結，令港人自此失去免於恐懼的自由。特府去年還知道警方的作為與市民的期望有落差，還有些許從政者順民心的良知，如今完全傀儡化，連良知都不懂了，還何須懂政治？

李平

周一至周六刊出

管治佢都唔識啦
識管就唔會搞到一鑊粥